# QGIS, tips & tricks
Dicas e truques a serem usadas no qgis e até mesmo em outros softwares, utilizando SQL, python, shell etc...
A intenção é divulgar e aprofundar ainda mais o uso de opções livres para geoprocessamento, e não ficar presos à licenças.

## Diretórios:

* [DOCS](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/docs): Documentação mais elaborada de algumas soluções disponibilizadas no repositório.
* [python](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/python) : Códigos feitos em python, como funções para serem usadas no QGIS, manipulação de banco de dados etc.
* [shell](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/shell): Dicas utilizando comandos via SHELL.
* [sql](https://github.com/kylefelipe/qgis-tips-tricks/tree/master/sql): Códigos utilizando SQL em diversos Bancos de Dados Geográficos, como Spatialite, POSTGIS etc.

Usem a vontade...
Por favor, reportem "bugs" ou sugestões, participem com "issues".
